[點算好？] 大店買相機好狜猾🤔🤔🤔

話說準備買部canon 77D 咁就做左下research
發現原來就算同一間大店 唔同分店都會唔同價錢
仲要男女去問價都會唔同！
格下價

想問下有經驗嘅師兄係未應該淨買個body 再另開買支鏡會平過一套咁買呢？
抑或有更加平嘅方法買到一手行貨？
暫時目標買77D 加兩支鏡
18-135mm & 大光圈定焦

求賜教

大舖不嬲有分門面價，同暗價
通常問問會有平
樓豬着deep V 可能平多兩舊

去星際行個圈先啦
8千頭應該買到77D 135kit 加埋50 1.8

相機去dcfever 買，鏡頭買sigma 平一大節，廠鏡過一排先買啦！真相機同鏡頭加埋好重，多數人都係買返黎擺。

可惜少見女sales 做相機櫃
唔係露兩舊胸肌出黎實得米

你都認為未應該淨買個body 再另開買支鏡
咁直接成套睇下邊間平D

行貨來來去咁上下唔會差太多
揀到岩就可以

學到野
8000 兩支鏡諗得過啵
多謝你

Sigma 同廠鏡嘅質素同影出黎有咩分別
研究未深

搵到啲細鋪平成千銀
啲細鋪係出名嗰幾間係未都信得過？

Dcfever 個網無價錢 都幾唔方便 要落鋪頭問？

星際有邊間唔伏 見人話有啲係黑店

Sigma 靚過廠鏡

平一大節仲要靚過廠鏡
不得了！！！

係 不過小心走焦，你預比多幾百買usb dock.

Sigma 所以定焦Art 同24-105 F4 係黑科技黎。

岩得一半，米撚聽上面一叫sigma仲靚過原廠就狗沖。
sigma 得art 系列先靚，art系列九成鏡都係定焦
對比返原廠既貴系列定焦鏡，sigma係真係做到一流水準之餘又平過原廠。
但sigma其他平鏡都只係一分錢一分貨，樓主你唔似一買相機就放成萬銀去買鏡，所以我建議你都係買番原廠變焦鏡熟練下構圖先。
原廠18-135 已經好夠用，如果你真係要考慮sigma 或者tamron 呢兩間副廠，唯一可以諗下17-50 f2.8 呢枝，sigma tamron 呢兩間都做得唔差。

係 要去問嘅

買原廠之後覺得唔夠喉好快會買art鏡，買機買鏡要一步到位呀。

有價上到去問咪又係無貨

自己行去問啦

我仲以為sigma 啲鏡平好多 開心左下 點知搵左搵

玩住原廠18-135 先
平又正嘅細光圈有咩推介

平，50 1.8 stm
好撚平 50 1.8 II

掂呀 就呢兩支玩住先

啲定焦 art 玩唔起 好貴

依加邊買到50 1.8ii
買50MM 1.8 STM啦九百有找

我都唔知 邊到買好？

Sigma 18-35mm f/1.8 DC HSM | A

Sigma 17-50 f2.8 os hsm

支鏡仲貴過部機 我玩唔起住

唔急用嘅話儲多陣錢買呢支
唔係話買器材送技術 只係canon kit鏡好快滿足唔到

同埋用過靚鏡真係返唔到轉頭

Canon 介紹買紅圈但有點貴！新鏡我無試過，官網有6Dii, 25/105 4L kit

係邊到買器材好？

去大鋪買定係有更好選擇？

有無邊間鋪頭可以推介下
平啲但唔伏

同意

姐係dcfever 係普遍大眾首選？

已經平原廠一倍 其實真係好平

肥花唔會伏，去問左現金價幾多再決定

呢支簡直係世界級 買完無後悔過

仲諗住整張卡食迎新添

係邊到買？

有小小charge
都可以，反正一定平過一鋪

大鋪

諗住一開始配支原廠 18-135mm 同50mm
有無更平 但質素都唔差嘅代替品

50stm已經平靚正夠哂

18135用住先

無所謂 我首選係Dcfever

萬成同dcfever差三、四十蚊，Canon我一般都費事問，不過未必有貨就真嘅。

「如果」人地提議介紹你買配件嗰時，好似記憶卡、防潮箱就自己小心。只係「如果」，未必會！

姐係啲配件唔好係dcfever 買 [如果]佢提議到
Sd 卡 個腳架又邊到買好呢
同埋sd 卡用sandisk 好唔好

肥花囉 想穩陣又唔係貴的話

買二手原廠鏡，收9成新以上

記憶卡都要小心
係都filter果D啦 成成啲Filter賣到貴一貴

Filter 就後話啦
嚇得我以為sd 卡都會伏

其實唔係嘅 不過你要有分辨值唔值嘅能力囉
即係SD卡咁 佢賣張64GB卡你
咁你咪睇下值唔值 個價平定貴咁囉
有時都有好野執

Under 個最高價就得啦
都無咩指標可言

下下睇price都唔一定好
自己諗下啦 都係果句 要有分辨嘅能力

77d 唔跟kit 買有咩鏡推介
主要用嚟影旅行相
利申：新手

#26 #27

17-50 恆定大光圈係好
但焦段細驚你好快玩厭
我就建議sigma 17-70 2.8-4.0
我部550D長插做天涯都唔錯

最近入多支原廠10-18，$2000，室外影景夠wide
室內加支燈可以殺埋，最緊要係得240g

原廠18-135mm 做天涯鏡ok 不

新手平平地都係唔錯嘅選擇，近遠都有學下影相先
唯一係會有少少重量
要衡量下你拎住呢套嘢你會唔會辛苦
之後先再玩其他都得

相比18-135
有無價錢相近 質素差唔多 輕啲嘅選擇
So far 我揀嘅條件係
價錢>質素>重量
當然就算好好好平都好 太劣質 都不了

如果你唔需要咁長焦段
我咪就係推介你sigma 17-70囉

呢枝其實唔錯
我部760d都係用緊佢
不過比左女朋友玩

學影相幾抵

放緊 77D + sigma 17-50mm f/2.8
有意 pm tg: nihgnuhc

呢支如何 相比廠鏡18-135mm

唔係art唔係定焦 = 垃圾，又唔保值

差唔多

遠啲同日本做

哇 有你呢句 買番原廠18-135啦

分別唔大
可以望遠啲咁解
同埋又係重重地

唔知你真心定假膠啦
我推介果支17-70已經唔係Art鏡
但質素對得住個價

art果啲最平果支都4000-5000蚊
你都唔會買咁貴啦

將貨就價都唔代表佢係差嫁

我初哥唔識野 所以我都糾結緊18-135, 17-70, 18-200

唔敢玩其他就kit set一定無死
18－55都有排你學啦

我最黎決定左 肥花買機身 再去第間買支sigma 17-70mm 放棄原廠支18-135

我都諗住係咁 但係呢排筆錢有急事用咗
應該等到90d出埋先買返77d